[
    {
        "id": 1,
        "num": "1",
        "title": "Super Morio !",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "lisiere",
            "milieu_humide"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "03",
                "endAt": "09"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "12",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "31",
            "32",
            "33",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "49",
            "51",
            "52",
            "53",
            "58",
            "59",
            "60",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "76",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "85",
            "86",
            "87",
            "89",
            "90"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "53733",
            "title": "Morio",
            "family": "lepidopteres",
            "description": "Le Morio est un grand papillon pouvant atteindre 7,5 cm d'envergure. On le reconnait au dessus de ses ailes violet fonc\u00e9 pr\u00e9sentant une bande marginale jaune (blanche apr\u00e8s hibernation) et une s\u00e9rie de taches marginales bleues. Le dessous des ailes est noir avec la m\u00eame bande marginale jaune.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/lepidopteres\/morio\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -dessus des ailes viol\u00e9 fonc\u00e9\n -bande marginale blanche \u00e0 jaune\n sur les 4 ailes\n Taille : 7,5 cm"
        }
    },
    {
        "id": 2,
        "num": "2",
        "title": "Mission Damier du fr\u00eane",
        "plural": 0,
        "difficulty": 3,
        "environments": [
            "lisiere",
            "prairie",
            "milieu_humide",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "05",
                "endAt": "07"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "07",
            "08",
            "10",
            "18",
            "21",
            "25",
            "26",
            "28",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "41",
            "42",
            "45",
            "51",
            "52",
            "54",
            "55",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "62",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "73",
            "74",
            "80",
            "88",
            "89",
            "90"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "53856",
            "title": "Damier du fr\u00eane",
            "family": "lepidopteres",
            "description": "Le Damier du fr\u00eane a une envergure comprise entre 21 et 24 mm. Le dessus de ses ailes est bigarr\u00e9 de fauve rouge\u00e2tre, de blanc jaun\u00e2tre et de brun noir\u00e2tre plus ou moins fonc\u00e9. Les ailes post\u00e9rieures pr\u00e9sentent une grosse tache rousse souvent bien marqu\u00e9e sur le dessus et une s\u00e9rie de taches blanches suivie d'une large bande rousse. Les ailes ant\u00e9rieures sont marqu\u00e9es de lunules (taches en forme de croissant) noires irr\u00e9guli\u00e8res et d'\u00e9paisseur variable au revers.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/lepidopteres\/damier-du-frene\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -s\u00e9rie de taches blanches en marge des\n ailes ant\u00e9rieures\n -grosse tache rousse bien marqu\u00e9e sur\n le dessus des ailes post\u00e9rieures\n Taille : 2,1 \u00e0 2,4 cm"
        }
    },
    {
        "id": 3,
        "num": "3",
        "title": "Ah ! Les belles Bacchantes",
        "plural": 0,
        "difficulty": 2,
        "environments": [
            "clairiere",
            "lisiere"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "06",
                "endAt": "07"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "10",
            "11",
            "13",
            "15",
            "16",
            "17",
            "21",
            "24",
            "25",
            "26",
            "30",
            "33",
            "34",
            "38",
            "39",
            "40",
            "42",
            "43",
            "44",
            "47",
            "48",
            "49",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "57",
            "58",
            "60",
            "63",
            "64",
            "66",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "53615",
            "title": "Bacchante",
            "family": "lepidopteres",
            "description": "La Bacchante est un papillon de 5 \u00e0 6 cm d'envergure. Il se reconna\u00eet par sa couleur brune et ses taches noir\u00e2tres sur le dessus des ailes. La face inf\u00e9rieure des ailes est bord\u00e9e par une large bande blanche et une s\u00e9rie d'ocelles noires pupill\u00e9es de blanc et cercl\u00e9es de jaune.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/lepidopteres\/bacchante\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n dessus des ailes brun\u00e2tre \u00e0\n gris\n gros ocelles marron cercl\u00e9s de\n clair sur le dessus des 4 ailes\n Taille : 5 \u00e0 6 cm"
        }
    },
    {
        "id": 4,
        "num": "4",
        "title": "Sonne qui peut !",
        "plural": 0,
        "difficulty": 3,
        "environments": [
            "lisiere",
            "milieu_humide"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "04",
                "endAt": "10"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "09",
            "11",
            "12",
            "13",
            "24",
            "26",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "38",
            "40",
            "42",
            "46",
            "47",
            "48",
            "59",
            "60",
            "62",
            "64",
            "65",
            "66",
            "69",
            "73",
            "74",
            "75",
            "77",
            "78",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "212",
            "title": "Sonneur \u00e0 ventre jaune",
            "family": "reptiles_amphibiens",
            "description": "Petit crapaud de 4 \u00e0 5 cm de longueur, la coloration du Sonneur \u00e0 ventre jaune est tr\u00e8s typique : la face dorsale du corps est brun terreux, la face ventrale, la gorge et le dessous des pattes sont marbr\u00e9s de jaune vif \u00e0 orang\u00e9 sur fond noir cendr\u00e9 ou bleu nuit. Les verrues cutan\u00e9es sont souvent rehauss\u00e9es de petites \u00e9pines noires. Le corps du Sonneur \u00e0 ventre jaune est aplati et son museau est tr\u00e8s arrondi de profil. Outre sa coloration typique, on le reconna\u00eet \u00e0 sa pupille arrondie, triangulaire ou en forme de c\u0153ur.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/reptiles-amphibiens\/sonneur-a-ventre-jaune\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -face ventrale jaune tachet\u00e9e de noir\n -pupille des yeux en forme de coeur ou triangulaire\n Taille : 4 \u00e0 5 cm"
        }
    },
    {
        "id": 5,
        "num": "5",
        "title": "Splendide en Pays d'Oc",
        "plural": 0,
        "difficulty": 2,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "feuillus",
            "coniferes",
            "milieu_humide"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "04",
                "endAt": "09"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "07",
            "09",
            "11",
            "12",
            "24",
            "26",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "38",
            "40",
            "42",
            "46",
            "47",
            "48",
            "64",
            "65",
            "66",
            "69",
            "73",
            "74",
            "81",
            "82"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "8459",
            "title": "Carabe splendide",
            "family": "carabes",
            "description": "D'une taille comprise entre 24 et 35 mm, le Carabe splendide est une des esp\u00e8ces de carabe les plus color\u00e9es, allant du vert cuivr\u00e9 au parme. Le dessus de son corps, (thorax et \u00e9lytres), est vert dor\u00e9 tr\u00e8s brillant, plus rarement pourpr\u00e9. Les antennes et les pattes sont noires. Les \u00e9lytres sont lisses et renfl\u00e9s vers l'arri\u00e8re.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/carabes\/carabe-splendide\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n \u00e9lytres lisses tr\u00e8s\n color\u00e9 et renfl\u00e9s \u00e0\n l'arri\u00e8re\n antennes et pattes\n noires\n Taille : 2,4 \u00e0 3,5 cm"
        }
    },
    {
        "id": 6,
        "num": "6",
        "title": "Carabe \u00e0 reflets cuivr\u00e9s",
        "plural": 0,
        "difficulty": 3,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "milieu_humide",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "05",
                "endAt": "09"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "14",
            "15",
            "18",
            "21",
            "25",
            "26",
            "28",
            "30",
            "31",
            "32",
            "34",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "57",
            "58",
            "60",
            "61",
            "63",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "77",
            "78",
            "80",
            "81",
            "82",
            "85",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "8369",
            "title": "Carabe \u00e0 reflets cuivr\u00e9s",
            "family": "carabes",
            "description": "D'une taille comprise entre 19 et 28 mm, le Carabe \u00e0 reflets cuivr\u00e9s, ou Carabe \u00e0 reflets d'or, se reconna\u00eet \u00e0 sa t\u00eate et son pronotum (segment du thorax situ\u00e9 derri\u00e8re la t\u00eate) de couleur rouge et ses \u00e9lytres verts qui portent chacun 3 larges lignes saillantes noires.\n \n Comme tous les col\u00e9opt\u00e8res, il poss\u00e8de deux paires d'ailes : la premi\u00e8re, appel\u00e9e \u00e9lytres, est transform\u00e9e en carapace allong\u00e9e, tandis que la deuxi\u00e8me est atrophi\u00e9e si bien qu'ils sont incapables de voler.\n \n Il se diff\u00e9rencie du Carabe dor\u00e9 par ses cotes de couleur noires, alors qu'elles sont vertes chez le dor\u00e9.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/carabes\/carabe-a-reflets-dor\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -t\u00eate et pronotum (segment du thorax situ\u00e9 derri\u00e8re la t\u00eate) de couleur rouge\n -\u00e9lytres verts portant chacun 3 larges lignes saillantes noires\n Taille : 1,9 \u00e0 2,8 cm"
        }
    },
    {
        "id": 7,
        "num": "7",
        "title": "Calosoma Sycophanta",
        "plural": 0,
        "difficulty": 2,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "milieu_humide",
            "feuillus",
            "coniferes"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "03",
                "endAt": "08"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "09",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "16",
            "17",
            "24",
            "26",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "38",
            "40",
            "42",
            "44",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "53",
            "54",
            "55",
            "57",
            "61",
            "64",
            "65",
            "66",
            "69",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "77",
            "78",
            "79",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "88",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "8344",
            "title": "Grand calosome",
            "family": "carabes",
            "description": "D'une taille moyenne de 21 \u00e0 35 mm, le Grand calosome est reconnaissable \u00e0 sa t\u00eate noir bleu\u00e2tre et ses \u00e9lytres stri\u00e9s aux couleurs m\u00e9talliques tr\u00e8s brillantes (vertes, bleues, bronz\u00e9es ou noires, avec des points verts ou cuivreux) et dont la coloration change selon le rayonnement re\u00e7u. Le pronotum (segment du thorax situ\u00e9 derri\u00e8re la t\u00eate) est noir bleu\u00e2tre, les antennes et les pattes sont noires. La face ventrale est bleu m\u00e9tallique.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/carabes\/grand-calosome\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -t\u00eate et pronotum (segment du thorax\n situ\u00e9 derri\u00e8re la t\u00eate) noirs bleu\u00e2tres\n -\u00e9lytres stri\u00e9s aux couleurs m\u00e9talliques\n tr\u00e8s brillantes\n -pattes noires\n Taille : 2,1 \u00e0 3,5 cm"
        }
    },
    {
        "id": 8,
        "num": "8",
        "title": "Damier du ch\u00e8vrefeuille",
        "plural": 0,
        "difficulty": 3,
        "environments": [
            "lisiere",
            "clairiere",
            "coniferes"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "06",
                "endAt": "08"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "07",
            "26",
            "38",
            "42",
            "69",
            "73",
            "74"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "53851",
            "title": "Damier du ch\u00e8vrefeuille",
            "family": "lepidopteres",
            "description": "Le Damier du ch\u00e8vrefeuille se distingue par sa couleur marron-marron fonc\u00e9, les damiers orange p\u00e2le sur le dessus des ailes et orange-blanc sur le dessous. Une large bande sombre est pr\u00e9sente sur le dessus des ailes ant\u00e9rieures et une bande marginale orange plus fine sur le revers.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/lepidopteres\/damier-du-chevrefeuille\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n ddessus des ailes couleur marronmarron\n fonc\u00e9 avec un damier orange p\u00e2le\n -large bande sombre sur le dessus des ailes ant\u00e9rieures\n Taille : 4 cm"
        }
    },
    {
        "id": 9,
        "num": "9",
        "title": "Le carabe aux pinces d'or",
        "plural": 0,
        "difficulty": 2,
        "environments": [
            "sous_bois"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "05",
                "endAt": "09"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "21",
            "24",
            "25",
            "26",
            "28",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "57",
            "58",
            "61",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "77",
            "78",
            "79",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "8358",
            "title": "Carabe dor\u00e9",
            "family": "carabes",
            "description": "D'une taille comprise entre 17 et 20 mm, il se reconna\u00eet \u00e0 ses \u00e9lytres et son thorax verts avec des reflets m\u00e9talliques. On le distingue \u00e0 ses trois larges lignes saillantes sur chaque \u00e9lytre appel\u00e9es cotes. Comme la plupart des carabes, il ne vole pas car ses ailes post\u00e9rieures sont rudimentaires.\n \n Il se diff\u00e9rencie du Carabe \u00e0 reflets cuivr\u00e9s par ses cotes de couleur vertes alors qu'elles sont noires chez le cuivr\u00e9.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/carabes\/148-2\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -\u00e9lytres verts \u00e0 reflets m\u00e9talliques\n portant chacun 3 larges lignes saillantes vertes\n -thorax vert\n Taille : 1,7 \u00e0 2 cm"
        }
    },
    {
        "id": 10,
        "num": "10",
        "title": "Au bouleau !",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "09",
                "endAt": "02"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "13",
            "14",
            "15",
            "18",
            "19",
            "22",
            "23",
            "25",
            "26",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "49",
            "50",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "61",
            "63",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "77",
            "78",
            "83",
            "84",
            "85",
            "87",
            "88",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "44020",
            "title": "Polypore du bouleau",
            "family": "champignons",
            "description": "De couleur marron-clair, en forme de console semi-circulaire et de surface lisse, le chapeau du Polypore du bouleau fait de 5 \u00e0 30 cm de large pour 2 \u00e0 6 cm d'\u00e9paisseur. Il poss\u00e8de un pied rudimentaire voire inexistant.\n \n Sa chair est blanche ou l\u00e9g\u00e8rement jaune, presque g\u00e9latineuse. Il d\u00e9gage une odeur aigrelette et \u00e0 une saveur acidul\u00e9e. Sa face inf\u00e9rieure reste blanch\u00e2tre : elle est compos\u00e9e d'un r\u00e9seau dense de pores qui lib\u00e8rent les spores et dispersent ainsi le champignon vers de nouveaux arbres.\n \n C'est une esp\u00e8ce annuelle mais elle peut rester en place plusieurs ann\u00e9es.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/champignons\/polyphore-du-bouleau\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n - chapeau en forme de console semi-circulaire\n -surface lisse\n -couleur marron clair sur le dessus et\n blanche dessous\n Taille : 5 \u00e0 30 cm"
        }
    },
    {
        "id": 11,
        "num": "11",
        "title": "Langue de b\u0153uf",
        "plural": 0,
        "difficulty": 2,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "08",
                "endAt": "02"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "42445",
            "title": "Langue de b\u0153uf",
            "family": "champignons",
            "description": "La Langue de b\u0153uf se reconna\u00eet \u00e0 son chapeau de 7 \u00e0 25 cm de large en forme de console ou de langue parfois port\u00e9e par un pied court fix\u00e9 sur le support. Il est tr\u00e8s visqueux, couvert de petites asp\u00e9rit\u00e9s donnant l'impression d'une langue r\u00e2peuse, et sa couleur est rouge brique, devenant plus fonc\u00e9e en vieillissant. Sur sa face inf\u00e9rieure, les pores forment des tubes courts et serr\u00e9s de couleur cr\u00e8me qui s'assombrissent rapidement lorsqu'ils sont bless\u00e9s. Il peut exsuder un jus couleur sang.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/champignons\/langue-de-boeuf\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n chapeau en forme de console ou de\n langue\n surface visqueuse couverte de\n petites asp\u00e9rit\u00e9s\n couleur rouge brique\n Taille : 7 \u00e0 25 cm"
        }
    },
    {
        "id": 12,
        "num": "12",
        "title": "Fomitopsis pinicola",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "coniferes",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "08",
                "endAt": "02"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "42514",
            "title": "Polypore margin\u00e9",
            "family": "champignons",
            "description": "En forme de sabot de cheval ou en console (il ne pousse pas sur pied), le chapeau du Polypore margin\u00e9 fait de 3 \u00e0 10 cm de large. Il est zon\u00e9 concentriquement et irr\u00e9guli\u00e8rement bossel\u00e9, de couleur allant du jaune orang\u00e9 \u00e0 brun rouge\u00e2tre ou parfois rouge orang\u00e9. Le chapeau du Polypore margin\u00e9 est partiellement ou presqu'enti\u00e8rement couvert d'une cro\u00fbte verniss\u00e9e (r\u00e9sine) noire \u00e0 partir du point d'attache.\n \n La face sup\u00e9rieure du champignon est constitu\u00e9e par l'addition de couches successives d'abord jaun\u00e2tre, puis gris\u00e2tre et orange. La marge (le bord du chapeau) est quant \u00e0 elle plus claire que le reste du chapeau. Lorsque le champignon est en croissance, l'hym\u00e9nium (face inf\u00e9rieure fertile) suinte des gouttelettes. Les pores, entre 3 et 4 par mm, sont arrondis et de couleur jaune cr\u00e8me.\n \n On trouve cette esp\u00e8ce tout au long de l'ann\u00e9e.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/champignons\/polypore-margine\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -chapeau en forme de sabot de cheval ou\n en console de couleur jaune orang\u00e9 \u00e0\n rouge orang\u00e9\n -recouvert d'une cro\u00fbte verniss\u00e9e fonc\u00e9e\n -pas de pied\n Taille : 3 \u00e0 10 cm"
        }
    },
    {
        "id": 13,
        "num": "13",
        "title": "Le champignon au c\u0153ur de feu",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "08",
                "endAt": "02"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "13",
            "15",
            "18",
            "24",
            "25",
            "26",
            "28",
            "33",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "45",
            "47",
            "54",
            "55",
            "57",
            "63",
            "64",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "73",
            "74",
            "75",
            "77",
            "78",
            "83",
            "84",
            "88",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "42504",
            "title": "Amadouvier",
            "family": "champignons",
            "description": "L'Amadouvier se reconna\u00eet \u00e0 son chapeau de 10 \u00e0 40 cm de large et en forme de sabot de cheval ou de console (absence de pied). Celui-ci est bossu au sommet, grav\u00e9 de sillons concentriques formant entre eux des bourrelets plus amples au d\u00e9but, puis plus \u00e9troits avec l'\u00e2ge. Sa couleur est jaun\u00e2tre, brun-rouge, brunissant vers son point d'attache et s'\u00e9claircissant vers la marge (bord du chapeau). Cette derni\u00e8re est \u00e9paisse en forme de bourrelet et s\u00e9cr\u00e8te de grosses gouttes tr\u00e8s limpides au printemps. Les pores sont tr\u00e8s fins de couleur blanche, puis cr\u00e8me et enfin roussissant avec l'\u00e2ge.\n \n C'est une esp\u00e8ce p\u00e9renne, c'est-\u00e0-dire qu'elle reste en place plusieurs ann\u00e9es, et reprend sa croissance au d\u00e9but du printemps. Les jeunes amadouviers d\u00e9gagent une odeur de banane.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/champignons\/amadouvier\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -chapeau en forme de sabot de cheval\n ou en console grav\u00e9 de sillons\n concentriques\n -pas de pied\n -bossu au sommet\n -les jeunes sp\u00e9cimens d\u00e9gagent une\n odeur de banane\n Taille : 10 \u00e0 40 cm"
        }
    },
    {
        "id": 14,
        "num": "14",
        "title": "P'tit gris !",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "sous_bois"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "03",
                "endAt": "10"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "199863",
            "title": "Petit-gris",
            "family": "gasteropodes",
            "description": "La coquille du Petit-gris \u00e0 un diam\u00e8tre de 25 \u00e0 35 mm pour une hauteur de 25 \u00e0 40 mm. Sa coquille globuleuse pr\u00e9sente des bandes spirales mouchet\u00e9es, interrompues par des fines z\u00e9brures claires. Sa coloration est le plus souvent brune ray\u00e9e de noir.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/gasteropodes\/petit-gris\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n coquille en bandes spirales mouchet\u00e9es\n interrompues de fines z\u00e9brures claires\n couleur brune ray\u00e9e de noir\n Taille : 2,5 \u00e0 3,5 cm"
        }
    },
    {
        "id": 15,
        "num": "15",
        "title": "Cap \u00e0 l'Est !",
        "plural": 0,
        "difficulty": 3,
        "environments": [
            "clairiere",
            "lisiere",
            "milieu_humide",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "05",
                "endAt": "06"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "07",
            "08",
            "10",
            "21",
            "25",
            "26",
            "38",
            "39",
            "42",
            "51",
            "52",
            "54",
            "55",
            "57",
            "58",
            "60",
            "69",
            "70",
            "71",
            "73",
            "74",
            "80",
            "88",
            "89",
            "90"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "53651",
            "title": "M\u00e9lib\u00e9e",
            "family": "lepidopteres",
            "description": "Le M\u00e9lib\u00e9e est un petit papillon de 15 \u00e0 17mm d'envergure. Le dessus de son aile ant\u00e9rieure est uniform\u00e9ment brun fonc\u00e9, tandis que le dessus de son aile post\u00e9rieure est brun avec 3 ou 4 ocelles noir\u00e2tres cercl\u00e9s d'orange. Le dessous de l'aile post\u00e9rieure est gris-brun dans sa partie basale et pr\u00e9sente successivement vers l'extr\u00e9mit\u00e9 de l'aile : une large bande blanche irr\u00e9guli\u00e8re, 6 gros ocelles noirs pupill\u00e9s de blanc dispos\u00e9s en arc-de-cercle et entour\u00e9s d'orange vif, une ligne argent\u00e9e brillante et une bande orange soulign\u00e9e de noir, puis de blanc.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/lepidopteres\/melibee\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -dessus de l'aile post\u00e9rieure avec 3\n ou 4 ocelles noir\u00e2tres cercl\u00e9s\n d'orange\n -dessous de l'aile post\u00e9rieure avec 6\n gros ocelles noirs pupill\u00e9s de blanc\n dispos\u00e9s en arc-de-cercle et\n entour\u00e9s d'orange vif\n Taille : 1,5 \u00e0 1,7 cm"
        }
    },
    {
        "id": 16,
        "num": "16",
        "title": "Un Tabac sans risque",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "lisiere",
            "clairiere"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "06",
                "endAt": "08"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "53878",
            "title": "Tabac d'Espagne",
            "family": "lepidopteres",
            "description": "Le Tabac d'Espagne est un grand papillon de 6 \u00e0 8 cm d'envergure. On le reconnait au dessus de ses ailes de couleur fauve avec des points noirs et orn\u00e9 d'une ligne de taches rondes. Le revers des ailes ant\u00e9rieures est identique au dessus, tandis que celui des ailes post\u00e9rieures pr\u00e9sente un lavis argent\u00e9 de grandeur variable.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/lepidopteres\/tabac-despagne\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -tr\u00e8s grandes ailes de couleur orange fauve avec des gros points noirs sur le dessus\n -revers des ailes post\u00e9rieures de couleur olive et travers\u00e9s par des bandes argen-\n t\u00e9es\n Taille : 6 \u00e0 8 cm"
        }
    },
    {
        "id": 17,
        "num": "17",
        "title": "Bob le pap' !",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "lisiere",
            "clairiere"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "03",
                "endAt": "10"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "53759",
            "title": "Robert-le-Diable",
            "family": "lepidopteres",
            "description": "Le Robert-le-Diable est facilement reconnaissable avec ses ailes tr\u00e8s d\u00e9coup\u00e9es. Le dessus des ailes pr\u00e9sente un fond orange vif, des marques brunes et des taches claires en bordure. Le revers est marbr\u00e9 de brun et pr\u00e9sente une tache blanche en forme de C. Repli\u00e9, le papillon ressemble \u00e0 une feuille morte.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/lepidopteres\/robert-le-diable\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n ailes tr\u00e8s d\u00e9coup\u00e9es de couleur orange\n vif sur le dessus\n tache blanche en forme de C sur le\n dessous de l'aile post\u00e9rieure\n Taille : 4,5 cm"
        }
    },
    {
        "id": 18,
        "num": "18",
        "title": "Un p'tit Mars et \u00e7a repart !",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "clairiere",
            "sous_bois",
            "feuillus",
            "milieu_humide"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "05",
                "endAt": "10"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "10",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "25",
            "26",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "35",
            "38",
            "39",
            "42",
            "43",
            "44",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "61",
            "62",
            "63",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "79",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "53783",
            "title": "Petit Mars changeant",
            "family": "lepidopteres",
            "description": "Contrairement \u00e0 son nom, le Petit Mars changeant est un grand papillon, de 6 \u00e0 7 cm d'envergure pour le m\u00e2le. On le reconnait au dessus de ses ailes de couleur marron \u00e0 reflets violets\/bleu m\u00e9tallique orn\u00e9 d'une bande blanche en forme de V. Il poss\u00e8de un ocelle orange centr\u00e9 de noir sur les ailes ant\u00e9rieure et post\u00e9rieure. Le revers de l'aile ant\u00e9rieure est marron tandis que le revers de l'aile post\u00e9rieure est marron terne avec un ocelle orange centr\u00e9 de noir (comme le Grand Mars changeant).",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/lepidopteres\/petit-mars-changeant\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -tache sombre nette cercl\u00e9e sur le dessus de l'aile ant\u00e9rieure\n -dessous peu contrast\u00e9 ocre p\u00e2le \u00e0 oran-\n g\u00e9, travers\u00e9 par une bande claire moins marqu\u00e9e que chez le Grand Mars\n Taille : 6 \u00e0 7 cm"
        }
    },
    {
        "id": 19,
        "num": "19",
        "title": "Mission pour Mars",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "clairiere",
            "sous_bois",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "06",
                "endAt": "08"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "03",
            "07",
            "08",
            "10",
            "11",
            "15",
            "18",
            "22",
            "24",
            "26",
            "28",
            "29",
            "30",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "47",
            "48",
            "49",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "63",
            "64",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "72",
            "73",
            "74",
            "85",
            "88"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "53786",
            "title": "Grand Mars changeant",
            "family": "lepidopteres",
            "description": "D'une envergure de 7 \u00e0 8 cm, le Grand Mars changeant se reconnait \u00e0 la couleur brune de ses ailes, travers\u00e9es d'une bande claire sur les post\u00e9rieures et de quelques taches claires sur les ant\u00e9rieures.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/lepidopteres\/grand-mars-changeant\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -bande blanche formant presque un V sur le dessus des 4 ailes\n -pas de tache sombre nette cercl\u00e9e sur le dessus des ailes ant\u00e9rieures\n -dessous des ailes post\u00e9rieures tr\u00e8s contrast\u00e9 et marqu\u00e9 d'une large flamme blanche\n Taille : 7 \u00e0 8 cm"
        }
    },
    {
        "id": 20,
        "num": "20",
        "title": "Quelle Aurore !",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "lisiere"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "03",
                "endAt": "06"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "54451",
            "title": "Aurore",
            "family": "lepidopteres",
            "description": "Petit papillon blanc de 4 cm d'envergure, l'Aurore poss\u00e8de un dimorphisme sexuel tr\u00e8s marqu\u00e9 : le m\u00e2le est tr\u00e8s facile \u00e0 reconnaitre avec la grande tache orang\u00e9e qui occupe toute la moiti\u00e9 de l'aile ant\u00e9rieure blanche \u00e0 bordure noire. La femelle, elle, ne poss\u00e8de pas cette coloration orang\u00e9e. Chez les deux sexes, le revers des ailes est blanc tachet\u00e9 de verd\u00e2tre.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/lepidopteres\/aurore\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -revers des 4 ailes blanc tachet\u00e9 de verd\u00e2tre chez les deux sexes\n -grande t\u00e2che orang\u00e9e sur la moiti\u00e9 des 2\n ailes ant\u00e9rieures chez le m\u00e2le\n Taille : 4 cm"
        }
    },
    {
        "id": 21,
        "num": "21",
        "title": "Attention fragile",
        "plural": 0,
        "difficulty": 2,
        "environments": [
            "lisiere",
            "clairiere"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "05",
                "endAt": "09"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "77490",
            "title": "Orvet fragile",
            "family": "reptiles_amphibiens",
            "description": "Les m\u00e2les Orvet mesure de 30 \u00e0 40 cm tandis que les femelles atteignent jusqu'\u00e0 50 cm. L'Orvet fragile poss\u00e8de une petite t\u00eate \u00e0 museau conique et arrondi et sa peau est d'aspect lisse et brillant. La couleur de l'animal \u00e9volue au cours de sa vie : le dos varie du jaune au rouge\u00e2tre, parfois bleut\u00e9 ou noir uni, et peut pr\u00e9senter de grandes bandes sombres.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/reptiles-amphibiens\/lorvet-fragile\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -petite t\u00eate \u00e0 museau conique et arrondi\n -peau lisse et brillante\n -pr\u00e9sence de paupi\u00e8res mobiles, il peut\n cligner des yeux\n Taille : 30 \u00e0 50 cm"
        }
    },
    {
        "id": 22,
        "num": "22",
        "title": "Multit\u00e2ches !",
        "plural": 0,
        "difficulty": 2,
        "environments": [
            "sous_bois"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "05",
                "endAt": "09"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "92",
            "title": "Salamandre tachet\u00e9e",
            "family": "reptiles_amphibiens",
            "description": "La salamandre tachet\u00e9e est facilement reconnaissable. D'une longueur comprise entre 12 \u00e0 20 cm, sa peau est noire, lisse et luisante avec des bandes ou taches jaunes \u00e0 oranges irr\u00e9guli\u00e8res, plus ou moins larges. Le ventre est plus clair, gris\u00e2tre, parfois piquet\u00e9 de points clairs. La t\u00eate de la salamandre tachet\u00e9e est large, avec de grosses glandes paroto\u00efdes (glandes qui produisent un venin servant \u00e0 tuer ou dissuader les pr\u00e9dateurs) \u00e0 l'arri\u00e8re bien visibles. Plus particuli\u00e8rement, son museau est arrondi et ses yeux saillants tr\u00e8s noirs.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/reptiles-amphibiens\/salamandre-tachetee\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -peau noire lisse et luisante avec des\n taches et des bandes jaunes \u00e0 orange\n -yeux saillants noirs\n Taille : 12 \u00e0 20 cm"
        }
    },
    {
        "id": 23,
        "num": "23",
        "title": "Un bon cru (de Bourgogne !)",
        "plural": 0,
        "difficulty": 3,
        "environments": [
            "sous_bois"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "05",
                "endAt": "11"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "18",
            "19",
            "21",
            "23",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "30",
            "31",
            "32",
            "34",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "41",
            "42",
            "43",
            "45",
            "46",
            "48",
            "50",
            "51",
            "52",
            "54",
            "55",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "64260",
            "title": "Escargot de Bourgogne",
            "family": "gasteropodes",
            "description": "La coquille de l'Escargot de Bourgogne \u00e0 un diam\u00e8tre de 30 \u00e0 50 mm pour une hauteur de 30 \u00e0 45 mm. Elle pr\u00e9sente 5 \u00e0 6 tours de spires (une boucle ouverte qui annonce ou amorce un mouvement de spirale) et une ouverture de grande taille dont le rebord est \u00e9paissi. La couleur est g\u00e9n\u00e9ralement blanc-cr\u00e8me avec des stries fines brun fonc\u00e9 et des bandes de croissance visibles. Des bandes plus color\u00e9es et dans le sens d'enroulement de la coquille sont parfois pr\u00e9sentes.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/gasteropodes\/escargot-de-bourgogne\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -coquille blanc-cr\u00e8me \u00e0 5 ou 6 tours de\n spires avec des stries fines brun fonc\u00e9\n -grande ouverture \u00e0 rebord \u00e9pais\n Taille : 3 \u00e0 5 cm"
        }
    },
    {
        "id": 24,
        "num": "24",
        "title": "Mission Soucoupe",
        "plural": 0,
        "difficulty": 2,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "milieu_humide",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "09",
                "endAt": "11"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "15",
            "18",
            "21",
            "26",
            "28",
            "30",
            "31",
            "32",
            "34",
            "36",
            "37",
            "38",
            "41",
            "42",
            "43",
            "45",
            "46",
            "48",
            "51",
            "52",
            "54",
            "55",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "62",
            "63",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "71",
            "73",
            "74",
            "75",
            "77",
            "78",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "88",
            "89",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "64266",
            "title": "Soucoupe commune",
            "family": "gasteropodes",
            "description": "La coquille de la Soucoupe commune \u00e0 un diam\u00e8tre de 12 \u00e0 20 mm pour une hauteur de 6 \u00e0 9 mm. On reconnait cet escargot \u00e0 sa coquille caract\u00e9ristique en forme de soucoupe : ronde, ramass\u00e9e et solide, aplatie du haut vers le bas, peu transparente et mate, \u00e0 spires \u00e9troites coniques et \u00e9largies. Les parois sont \u00e9paisses avec des stries peu marqu\u00e9es et un aspect granuleux clairement reconnaissable. La coloration de la Soucoupe commune peut varier du gris clair \u00e0 une teinte corne avec des taches irr\u00e9guli\u00e8res et obliques marron brun.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/gasteropodes\/soucoupe-commune\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -coquille grise en forme de soucoupe, ramass\u00e9e et aplatie du haut vers le bas\n -aspect granuleux\n Taille : 1,2 \u00e0 2 cm"
        }
    },
    {
        "id": 25,
        "num": "25",
        "title": "\u00c7a sent (bon) le musc",
        "plural": 0,
        "difficulty": 3,
        "environments": [
            "milieu_humide",
            "lisiere",
            "sous_bois",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "06",
                "endAt": "09"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "12346",
            "title": "Aromie musqu\u00e9e",
            "family": "capricornes",
            "description": "De 15 et 32 mm de long, l'Aromie musqu\u00e9e se reconna\u00eet \u00e0 ses \u00e9lytres granuleux de couleurs m\u00e9talliques, allant du vert d'airain au violet en passant par le cuivr\u00e9 ou le bleu. Le pronotum (segment du thorax situ\u00e9 derri\u00e8re la t\u00eate) est parfois rouge. Les antennes du m\u00e2le d\u00e9passent les \u00e9lytres alors que celles des femelles sont l\u00e9g\u00e8rement plus courtes. Les tibias des pattes post\u00e9rieures sont fortement aplatis et plus ou moins courb\u00e9s.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/capricornes\/aromie-musquee\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -\u00e9lytres granuleux aux couleurs m\u00e9talli-\n ques, du vert d'airain au violet\n -pronotum (segment du thorax situ\u00e9 der-\n ri\u00e8re la t\u00eate) parfois rouge\n Taille : 1,5 \u00e0 3,2 cm"
        }
    },
    {
        "id": 26,
        "num": "26",
        "title": "Sous le signe du Grand capricorne",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "milieu_humide",
            "sous_bois",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "05",
                "endAt": "08"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "07",
            "08",
            "10",
            "11",
            "14",
            "18",
            "21",
            "22",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "41",
            "42",
            "45",
            "48",
            "50",
            "51",
            "52",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "66",
            "69",
            "71",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "80",
            "88",
            "89",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "12336",
            "title": "Grand capricorne",
            "family": "capricornes",
            "description": "L'insecte est noir et brun-rouge\u00e2tre \u00e0 l'arri\u00e8re. Le m\u00e2le mesure de 25 \u00e0 50 mm de long (corps) avec des antennes atteignant 80 mm. La femelle est plus petite, moins \u00e9lanc\u00e9e et ses antennes sont plus courtes que le corps. Le Grand capricorne pr\u00e9sente un pronotum (segment du thorax situ\u00e9 derri\u00e8re la t\u00eate) plus \u00e9troit \u00e0 l'avant qu'\u00e0 l'arri\u00e8re, avec de profondes rides transverses et une forte pointe conique de chaque c\u00f4t\u00e9. Les \u00e9lytres sont r\u00e9tr\u00e9cis vers l'arri\u00e8re, et plus fortement granuleux \u00e0 l'avant.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/capricornes\/grand-capricorne\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -pronotum (segment du thorax situ\u00e9\n derri\u00e8re la t\u00eate) plus \u00e9troit \u00e0 l'avant qu'\u00e0\n l'arri\u00e8re\n -\u00e9lytres noirs r\u00e9tr\u00e9cis vers l'arri\u00e8re \u00e0 l'as-\n pect granuleux qui s'estompe vers l'arri\u00e8re\n -apex (extr\u00e9mit\u00e9 des \u00e9lytres) brun-rouge\u00e2tre\n Taille : 2,5 \u00e0 5 cm\n Antennes : 8 cm"
        }
    },
    {
        "id": 27,
        "num": "27",
        "title": "Sous le signe du Petit capricorne",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "clairiere",
            "lisiere"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "05",
                "endAt": "08"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "28",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "57",
            "58",
            "60",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "12338",
            "title": "Petit capricorne",
            "family": "capricornes",
            "description": "De 17 \u00e0 28 mm de long, le Petit capricorne est de couleur noir. Le pronotum (segment du thorax situ\u00e9 derri\u00e8re la t\u00eate) et les \u00e9lytres sont granuleux d'aspect, \u00e0 la diff\u00e9rence du Grand capricorne. Les bords des \u00e9lytres sont pratiquement parall\u00e8les, et leur extr\u00e9mit\u00e9 est arrondie. Leurs antennes mesurent environ deux fois la longueur du corps chez le m\u00e2le, et un peu moins que cette longueur chez la femelle.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/capricornes\/petit-capricorne\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -\u00e9lytres tr\u00e8s granuleux, \u00e0 la diff\u00e9rence du Grand capricorne\n -apex (extr\u00e9mit\u00e9 des \u00e9lytres) noir\n Taille : 1,7 \u00e0 2,8 cm"
        }
    },
    {
        "id": 28,
        "num": "28",
        "title": "Jaune \u00e0 points noirs",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "lisiere"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "06",
                "endAt": "07"
            }
        ],
        "departements": [
            "04",
            "05",
            "06",
            "09",
            "12",
            "13",
            "16",
            "17",
            "31",
            "32",
            "46",
            "54",
            "55",
            "57",
            "59",
            "62",
            "65",
            "79",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "86",
            "88"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "223152",
            "title": "Lepture tachet\u00e9",
            "family": "capricornes",
            "description": "Son corps (15 \u00e0 17 mm de long) est allong\u00e9 et se r\u00e9tr\u00e9cit vers l'arri\u00e8re. Il est de couleur jaune marqu\u00e9 de 4 bandes transversales noires variables : les 2 premi\u00e8res peuvent former des taches ou des points isol\u00e9s. La t\u00eate et le pronotum (segment du thorax situ\u00e9 derri\u00e8re la t\u00eate) sont noirs, les antennes sont noires avec des lignes jaunes.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/capricornes\/lepture-tachete\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -corps jaune avec 4 bandes transversales noires variables et 2 points isol\u00e9s sur le haut des \u00e9lytres\n -antennes noires avec des lignes jaunes\n Taille : 1,5 \u00e0 1,7 cm"
        }
    },
    {
        "id": 29,
        "num": "29",
        "title": "Z\u00e8bre \u00e0 coquille",
        "plural": 0,
        "difficulty": 3,
        "environments": [
            "lisiere",
            "clairiere"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "06",
                "endAt": "09"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "199907",
            "title": "Bulime z\u00e9br\u00e9",
            "family": "gasteropodes",
            "description": "La coquille du Bulime z\u00e9br\u00e9 \u00e0 un diam\u00e8tre de 10 mm pour une hauteur de 18 mm. Elle est ovale, \u00e9paisse et porte des z\u00e9brures brun\u00e2tres. Sa couleur va de blanch\u00e2tre \u00e0 cr\u00e8me.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/gasteropodes\/bulime-zebre\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -coquille moyenne et ovo\u00efde de couleur blanche \u00e0 cr\u00e8me\n -spires (tours de coquille) couvertes de z\u00e9brures brun\u00e2tres\n Taille : 10 \u00e0 18 mm"
        }
    },
    {
        "id": 30,
        "num": "30",
        "title": "Un rhinoc\u00e9ros dans la for\u00eat",
        "plural": 0,
        "difficulty": 3,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "06",
                "endAt": "08"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "10964",
            "title": "Scarab\u00e9e rhinoc\u00e9ros europ\u00e9en",
            "family": "scarabeides",
            "description": "Avec une longueur de 20 \u00e0 40 mm, le Scarab\u00e9e rhinoc\u00e9ros europ\u00e9en est l'un des plus gros col\u00e9opt\u00e8res qui se rencontrent en France ! Il est de couleur brun rouge\u00e2tre ou ch\u00e2tain plus ou moins fonc\u00e9 et d'aspect verniss\u00e9. Le dessous du corps et les jambes sont couverts de longs poils roux. Le dimorphisme sexuel est tr\u00e8s marqu\u00e9 chez cette esp\u00e8ce : le m\u00e2le se reconna\u00eet facilement par sa longue corne sur le devant de la t\u00eate et recourb\u00e9e en arri\u00e8re. La femelle est d\u00e9pourvue de corne et poss\u00e8de un simple tubercule \u00e0 la place.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/scarabeides\/scarabee-rhinoceros\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -couleur brun rouge\u00e2tre ou ch\u00e2tain plus ou moins fonc\u00e9, d'aspect verniss\u00e9\n -corne recourb\u00e9e sur le devant de la t\u00eate chez le m\u00e2le\n -poils roux sous le dessous du corps\n Taille : 2 \u00e0 4 cm"
        }
    },
    {
        "id": 31,
        "num": "31",
        "title": "Mission Anne Tondespins",
        "plural": 0,
        "difficulty": 3,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "coniferes"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "04",
                "endAt": "09"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "11",
            "13",
            "14",
            "16",
            "17",
            "22",
            "24",
            "26",
            "27",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "33",
            "34",
            "35",
            "38",
            "40",
            "42",
            "44",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "53",
            "56",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "64",
            "66",
            "69",
            "72",
            "73",
            "74",
            "76",
            "79",
            "80",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "10881",
            "title": "Hanneton des pins",
            "family": "scarabeides",
            "description": "Le Hanneton est un gros insecte, mesurant entre 32 et 40 mm. Il est facilement reconnaissable \u00e0 ses couleurs et aux antennes chez le m\u00e2le. Sa t\u00eate est recouverte de petites \u00e9cailles blanches. Les antennes, les pattes ainsi que les bords de son corselet (partie du thorax) sont de couleur brune. Ses \u00e9lytres ont la particularit\u00e9 d'\u00eatre parsem\u00e9s de points et de taches blanches irr\u00e9guli\u00e8res. Son \u00e9cusson (petite plaque plac\u00e9e \u00e0 la base des \u00e9lytres, \u00e0 l'origine de la suture) est en forme de c\u0153ur et est marqu\u00e9 de deux taches blanches. Sa face ventrale est couverte de poils longs, fins, d'un gris fauve. Le m\u00e2le dispose d'\u00e9normes antennes en \u00e9ventail compos\u00e9es de sept feuillets. Ces derniers lui servent \u00e0 \u00ab sentir \u00bb les odeurs d\u00e9gag\u00e9es par les femelles, dont les antennes sont petites et de forme ovale.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/scarabeides\/hanneton-des-pins\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -\u00e9lytres parsem\u00e9s de points et de taches blanches irr\u00e9guli\u00e8res.\n -petites \u00e9cailles blanches sur la t\u00eate\n -le m\u00e2le dispose d'\u00e9normes antennes en \u00e9ventail compos\u00e9es de sept feuillets\n Taille : 3,2 \u00e0 4 cm"
        }
    },
    {
        "id": 32,
        "num": "32",
        "title": "Champi Jelly",
        "plural": 0,
        "difficulty": 2,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "coniferes"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "11",
                "endAt": "02"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "11",
            "13",
            "15",
            "18",
            "21",
            "22",
            "24",
            "25",
            "26",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "47",
            "48",
            "49",
            "53",
            "56",
            "58",
            "63",
            "64",
            "66",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "83",
            "84",
            "85",
            "89",
            "90"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "44138",
            "title": "Faux-Hydne g\u00e9latineux",
            "family": "champignons",
            "description": "Le chapeau du faux-hydne g\u00e9latineux mesure de 3 \u00e0 7 cm et est de couleur brun gris\u00e2tre p\u00e2le. Il est en forme d'\u00e9ventail avec les bords (\u00e9galement appel\u00e9s la marge) fins. Comme son nom l'indique, la chair du faux-hydne a une texture g\u00e9latineuse \u00e0 caoutchouteuse.\n \n Ce champignon ne poss\u00e8de pas de lames sous le chapeau. Elles sont remplac\u00e9es par des aiguillons blancs \u00e9pais et assez serr\u00e9s, de consistance g\u00e9latineuse et d\u00e9bordant parfois jusque sur la marge. Le pied du champignon est inexistant ou tr\u00e8s court et translucide.\n \n Le faux-hydne g\u00e9latineux se d\u00e9veloppe principalement en amas de quelques individus plus ou moins imbriqu\u00e9s.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/champignons\/faux-hydne-gelatineux\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -texture g\u00e9latineuse \u00e0 caoutchouteuse de couleur brun gris\u00e2tre p\u00e2le\n -aiguillons blancs assez \u00e9pais sous le chapeau\n Taille : 3 \u00e0 7 cm"
        }
    },
    {
        "id": 33,
        "num": "33",
        "title": "Dernier doigt d'la main",
        "plural": 0,
        "difficulty": 3,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "11",
                "endAt": "02"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "41575",
            "title": "Auriculaire m\u00e9sent\u00e9rique",
            "family": "champignons",
            "description": "L' Auriculaire m\u00e9sent\u00e9rique se reconna\u00eet \u00e0 son chapeau de 5 \u00e0 15 cm de largeur et de 0,3 \u00e0 0,5 cm d'\u00e9paisseur, et en forme de disque. Celui-ci est h\u00e9riss\u00e9 de poils gris\u00e2tres et les bords sont lob\u00e9s de couleur grise. La face inf\u00e9rieure du chapeau est pliss\u00e9e et de couleur brune ou pourpre.\n \n La chair du champignon est brune et de consistance g\u00e9latineuse et \u00e9lastique. Elle durcit en vieillissant.\n \n L'auriculaire m\u00e9sent\u00e9rique entame sa phase de d\u00e9veloppement plut\u00f4t en automne.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/champignons\/auriculaire-mesenterique\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -chapeau en forme de disque h\u00e9riss\u00e9 de poils gris\u00e2tres\n -bords du chapeau lob\u00e9s de couleur grise\n -face inf\u00e9rieure pliss\u00e9e ou vein\u00e9e et de couleur brune ou pourpre\n Taille : 5 \u00e0 15 cm\n Epaisseur : 0,3 \u00e0 0,5 cm"
        }
    },
    {
        "id": 34,
        "num": "34",
        "title": "Mission soufr\u00e9e",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "sous_bois"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "10",
                "endAt": "02"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "43216",
            "title": "Polypore soufr\u00e9",
            "family": "champignons",
            "description": "Pouvant atteindre jusqu'\u00e0 50 cm de largeur, le Polypore soufr\u00e9 poss\u00e8de plusieurs chapeaux qui se superposent les uns sur les autres en forme d'\u00e9ventail. Sa face sup\u00e9rieure est de couleur jaune ros\u00e9 \u00e0 jaune orang\u00e9, avec une marge (le bord du chapeau) ondul\u00e9e. Sa face inf\u00e9rieure est de couleur jaune soufre, d'o\u00f9 son nom.\n Sa chair est \u00e9paisse d'1 \u00e0 5 cm, de couleur blanche et charnue \u00e0 l'\u00e9tat frais. En revanche, elle devient cassante lorsque le champignon s\u00e8che. Les pores, situ\u00e9s sous le chapeau \u00e9mettent souvent des gouttelettes de sudation.\n Le polypore soufr\u00e9 se reconna\u00eet gr\u00e2ce \u00e0 son odeur forte et piquante.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/champignons\/polypore-soufre\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -plusieurs chapeaux superpos\u00e9s en forme d'\u00e9ventail\n -couleur jaune ros\u00e9 \u00e0 jaune orang\u00e9\n -bords ondul\u00e9s\n -cassant lorsqu'il s\u00e8che\n Taille : jusqu'\u00e0 50 cm"
        }
    },
    {
        "id": 35,
        "num": "35",
        "title": "Mission vert-de-gris",
        "plural": 0,
        "difficulty": 3,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "07",
                "endAt": "01"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "46239",
            "title": "P\u00e9zize vert-de-gris",
            "family": "champignons",
            "description": "Ce champignon de couleur bleu-vert vif poss\u00e8de un chapeau mesurant de 2 \u00e0 10 mm. Celui-ci est en forme de coupe irr\u00e9guli\u00e8re et d'aspect lisse. Les bords, ou marges, du chapeau peuvent \u00eatre ondul\u00e9es et devenir jaune lorsque le champignon est vieux.\n \n Son pied est souvent court, excentr\u00e9 et de m\u00eame couleur ou l\u00e9g\u00e8rement plus fonc\u00e9 que le chapeau.\n \n Le p\u00e9zize vert-de-gris ne se d\u00e9veloppe qu'en amas de plusieurs individus, parfois nombreux.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/champignons\/pezize-vert-de-gris\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -couleur bleu-vert vif\n -chapeau lisse en forme de coupe irr\u00e9gu-\n li\u00e8re mince\n -ne se d\u00e9veloppe qu'en amas de plusieurs individus\n Taille : 2 \u00e0 10 mm"
        }
    },
    {
        "id": 36,
        "num": "36",
        "title": "Le monstre de Daldinie",
        "plural": 0,
        "difficulty": 2,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "04",
                "endAt": "11"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "46706",
            "title": "Daldanie concentrique",
            "family": "champignons",
            "description": "La Daldinie concentrique est de forme sph\u00e9rique (de globuleux \u00e0 vaguement bossel\u00e9). Elle se reconna\u00eet \u00e0 son chapeau tr\u00e8s dur de 5 \u00e0 7 cm de diam\u00e8tre. Il est de couleur vari\u00e9, allant du marron-violac\u00e9 au noir brillant.\n \n La chair du chapeau est form\u00e9e par des zones concentriques claires altern\u00e9es avec des zones noir\u00e2tres.\n \n En vieillissant, ce champignon a le m\u00eame aspect qu'un morceau de charbon.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/champignons\/daldinie-concentrique\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -chapeau tr\u00e8s dur de couleur marron-vio-\n lac\u00e9 \u00e0 noir brillant\n -aspect globuleux, vaguement bossel\u00e9\n -chair form\u00e9e de zones concentriques altern\u00e9es claires et noir\u00e2tres\n Taille : 5 \u00e0 7 cm"
        }
    },
    {
        "id": 37,
        "num": "37",
        "title": "Touchons du bois !",
        "plural": 0,
        "difficulty": 2,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "feuillus"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "10",
                "endAt": "02"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "50337",
            "title": "Xylaire du bois",
            "family": "champignons",
            "description": "La Xylaire du bois se reconna\u00eet \u00e0 ses petits rameaux de 2 \u00e0 8 cm de hauteur. Ces rameaux sont aplatis et couverts d'une poussi\u00e8re blanche. Ils sont de couleur blanch\u00e2tre et noir \u00e0 la base, puis deviennent progressivement noir en atteignant la maturit\u00e9. Ces rameaux sont appel\u00e9s des stromas et leur forme peut faire penser \u00e0 certains lichens ou \u00e0 des bois de cervid\u00e9s. Les pieds des stromas sont eux de couleur noir et finement duveteux.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/champignons\/xylaire-du-bois\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -pas de chapeau mais des petits rameaux de 2 \u00e0 8 cm\n -couleur blanch\u00e2tre et noire \u00e0 la base\n -pied noir et duveteux\n Taille : 2 \u00e0 8 cm"
        }
    },
    {
        "id": 38,
        "num": "38",
        "title": "Mission \u00e9trange !",
        "plural": 0,
        "difficulty": 2,
        "environments": [
            "lisiere",
            "milieu_humide"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "05",
                "endAt": "08"
            }
        ],
        "departements": [
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "15",
            "16",
            "17",
            "21",
            "24",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "40",
            "43",
            "46",
            "47",
            "48",
            "51",
            "52",
            "54",
            "55",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "71",
            "75",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "86",
            "88",
            "89",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "12261",
            "title": "Strangalie \u00e0 forme de capricorne",
            "family": "capricornes",
            "description": "De 7 \u00e0 12 mm de long, la Strangalie \u00e0 forme de capricorne est de forme plus terne et trapue que les autres leptures, tel le Lepture tachet\u00e9. Le thorax, de couleur noir, est court, globuleux et dens\u00e9ment recouvert de poils blonds.\n \n Ses \u00e9lytres mats et peu velus (contrairement au thorax) sont \u00e0 dessins noirs et jaunes variables mais la tache m\u00e9diane n'atteint pas la ligne de suture des \u00e9lytres.\n \n La larve se d\u00e9veloppe dans les racines moisies des feuillus ou des conif\u00e8res et se nymphose dans le sol humide. Son cycle de vie est de 2 ans.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/capricornes\/strangalie-a-forme-de-capricorne\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -thorax dens\u00e9ment recouvert de poils blonds\n -\u00e9lytres jaune p\u00e2le\n -petites taches en arri\u00e8re des \u00e9paules\n -apex (extr\u00e9mit\u00e9s des \u00e9lytres) noir\n Taille : 7 \u00e0 12 mm"
        }
    },
    {
        "id": 39,
        "num": "39",
        "title": "B\u00e9lier \u00e0 \u00e9lytres",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "lisiere"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "05",
                "endAt": "07"
            }
        ],
        "departements": [
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "15",
            "24",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "40",
            "43",
            "46",
            "47",
            "48",
            "51",
            "52",
            "60",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "12380",
            "title": "Clyte b\u00e9lier",
            "family": "capricornes",
            "description": "De 8 \u00e0 14 mm de long, le Clyte b\u00e9lier se reconna\u00eet \u00e0 ses \u00e9lytres tr\u00e8s courts de couleur noir alternant avec des bandes jaun\u00e2tres. Son pronotum (segment du thorax situ\u00e9 derri\u00e8re la t\u00eate) est \u00e9galement noir et de forme carr\u00e9e.\n \n Ses pattes sont longues de couleur jaune-orang\u00e9, avec les f\u00e9murs plus sombres.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/capricornes\/clyte-belier\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -antennes noires avec les premiers articles roux\n -pattes rousses\n -deux premi\u00e8res taches jaunes des \u00e9lytres horizontales\n -bande jaune en \u00ab V \u00bb sur les \u00e9lytres\n Taille : 8 \u00e0 14 mm"
        }
    },
    {
        "id": 40,
        "num": "40",
        "title": "Miss \u00c9l\u00e9gante",
        "plural": 0,
        "difficulty": 2,
        "environments": [
            "lisiere",
            "clairiere"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "07",
                "endAt": "10"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "09",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "18",
            "22",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "31",
            "32",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "41",
            "42",
            "45",
            "46",
            "48",
            "50",
            "56",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "62032",
            "title": "El\u00e9gante stri\u00e9e",
            "family": "gasteropodes",
            "description": "La coquille de l'\u00c9l\u00e9gante stri\u00e9e \u00e0 un diam\u00e8tre de 10 mm pour une hauteur de 15 mm. Elle est conique avec une ouverture bien ronde dont le rebord est \u00e9paissi. Le motif de la coquille ressemble \u00e0 un treillis, bien visible \u00e0 la loupe.\n \n L'opercule (membrane corn\u00e9e ou calcaire attach\u00e9e au pied qui sert \u00e0 refermer l'entr\u00e9e de la coquille) de l'animal est bien visible lorsqu'il est rentre\u0301 dans sa coquille. Le pied est divis\u00e9 longitudinalement en deux parties qui se d\u00e9placent s\u00e9par\u00e9ment ce qui accentue la lenteur de ses d\u00e9placements !\n \n L'\u00c9l\u00e9gante stri\u00e9e dispose d'un mufle, une sorte de trompe, qui le diff\u00e9rencie des autres escargots.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/gasteropodes\/elegante-striee\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -motif de la coquille ressemblant \u00e0 un treillis\n -poss\u00e8de un mufle (sorte de trompe)\n -pied divis\u00e9 longitudinalement en deux parties qui se d\u00e9placent s\u00e9par\u00e9ment\n Taille : 10 \u00e0 15 mm"
        }
    },
    {
        "id": 41,
        "num": "41",
        "title": "Maillot d'escargot",
        "plural": 0,
        "difficulty": 2,
        "environments": [
            "lisiere",
            "clairiere"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "08",
                "endAt": "11"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "11",
            "13",
            "26",
            "2a",
            "2b",
            "30",
            "34",
            "38",
            "42",
            "48",
            "66",
            "69",
            "73",
            "74",
            "83",
            "84"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "162979",
            "title": "Maillot cendr\u00e9",
            "family": "gasteropodes",
            "description": "La taille de sa coquille mesure de 3,5 \u00e0 14 mm de hauteur pour un diam\u00e8tre de 1,5 \u00e0 4 mm. Elle est cylindrique en forme de fuseau et de coloration grise cendr\u00e9e (c'est une couleur typique des emplacements calcaires). Elle pr\u00e9sente des spires assez aigu\u00eb, finement stri\u00e9e obliquement.\n \n Le maillot cendr\u00e9 dispose de dents \u00e0 l'ouverture (orifice d'entr\u00e9e de la coquille) lui permettant de se prot\u00e9ger des scolopendres.\n \n Parfois aussi sur des massifs de plantes (thym, sarriette).",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/gasteropodes\/maillot-cendre\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -coquille cylindrique en forme de fuseau\n -spires (tours de coquille) finement stri\u00e9es obliquement de couleur gris cendre\n -dents \u00e0 l'orifice d'entr\u00e9e de la coquille\n Taille : 3,5 \u00e0 14 mm"
        }
    },
    {
        "id": 42,
        "num": "42",
        "title": "Un Lamie pour la vie ?",
        "plural": 0,
        "difficulty": 1,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "feuillus",
            "milieu_humide"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "03",
                "endAt": "10"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "11777",
            "title": "Lamie tisserand",
            "family": "capricornes",
            "description": "De 15 \u00e0 32 mm de long, le Lamie tisserand est enti\u00e8rement de couleur noir et son corps (\u00e9lytres + pronotum) pr\u00e9sente une texture granuleuse. Le pronotum (segment du thorax situ\u00e9 derri\u00e8re la t\u00eate) est orn\u00e9 de deux pointes lat\u00e9rales et les \u00e9lytres sont recouverts d'une fine pubescence jaune.\n Bien que normalement ail\u00e9, et donc apte au vol, le Lamie tisserand ne vole quasiment pas, il se d\u00e9place en marchant.",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/les-especes-2\/capricornes\/lamie-tisserand\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n -corps de texture granuleuse\n -\u00e9lytres soud\u00e9s\n -pronotum (segment du thorax situ\u00e9 derri\u00e8re la t\u00eate) pr\u00e9sentant deux pointes lat\u00e9rales\n Taille : jusqu'\u00e0 3 cm"
        }
    },
    {
        "id": 43,
        "num": "1",
        "title": "H\u00eatre ou ne pas H\u00eatre ?",
        "plural": 0,
        "difficulty": 0,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "feuillu"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "01",
                "endAt": "12"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "20",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95",
            "2a",
            "2b"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "",
            "title": "H\u00eatre commun",
            "family": "Fagac\u00e9es",
            "description": "Le H\u00eatre commun est un arbre qui peuple 10% des for\u00eats fran\u00e7aises et se retrouve dans les for\u00eats de feuillus parfois en m\u00e9lange avec des ch\u00eanes. Il est reconnaissable par son tronc bien droit \u00e0 l\u2019\u00e9corce grise et lisse. Ses bourgeons sont longs et pointus. Ses feuilles sont ovales, l\u00e9g\u00e8rement bord\u00e9es de poils et se r\u00e9partissent de fa\u00e7on alterne sur les rameaux.\nAttention, le H\u00eatre commun est souvent confondu avec le Charme. Pour les distinguer, rappelez-vous \"\"le charme d\u2019Adam est d\u2019\u00eatre \u00e0 poils\"\"... les feuilles du Charme sont dent\u00e9es, celles du H\u00eatre pr\u00e9sentent des poils !\n\nVotre mission : Reconna\u00eetre un H\u00eatre et photographier ses bourgeons ou ses feuilles !",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/1-les-outils\/apprentissage\/hetre\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n- arbre au tronc bien droit\n- \u00e9corce grise et lisse\n- bourgeons longs et pointus \n- feuilles ovales, alternes, poilues\nTaille : de 10 \u00e0 35 m\u00e8tres"
        }
    },
    {
        "id": 44,
        "num": "2",
        "title": "Cl\u00e9 de Saules",
        "plural": 1,
        "difficulty": 0,
        "environments": [
            "feuillu",
            "milieu_humide"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "01",
                "endAt": "12"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "20",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95",
            "2a",
            "2b"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "",
            "title": "Saules",
            "family": "Salicac\u00e9es",
            "description": "Les saules sont de petits arbres tr\u00e8s communs des bords de rivi\u00e8res, d\u2019\u00e9tangs et des zones mar\u00e9cageuses. Ils affectionnent aussi la lumi\u00e8re et peuvent se retrouver dans les milieux ouverts type lisi\u00e8res. Il en existe plusieurs esp\u00e8ces, comme le Saule marsault, le Saule blanc ou le Saule pourpre. Leurs feuilles, ovales ou en forme de fer de lance (lanc\u00e9ol\u00e9es), pr\u00e9sentent des bords dent\u00e9s. Les fleurs sont r\u00e9unies en chatons dress\u00e9s, duveteux pour certains. En hiver, la plupart des saules se couvrent de cire blanche qui les prot\u00e8ge de la d\u00e9shydratation.\n\nAdepte des milieux humides, cette mission est pour vous. \n\nVotre mission : Trouver un Saule et le photographier de plain pied !",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/1-les-outils\/apprentissage\/saules\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n- bourgeons en forme d'oeuf\n- feuilles \u00e0 bords dent\u00e9s, alternes, ovales ou en fer de lance\n- chatons dress\u00e9s devenant cotonneux\nTaille : de 6 \u00e0 25 m\u00e8tres"
        }
    },
    {
        "id": 45,
        "num": "3",
        "title": "Betula clark",
        "plural": 0,
        "difficulty": 0,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "feuillu",
            "milieu_humide"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "01",
                "endAt": "12"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "20",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95",
            "2a",
            "2b"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "",
            "title": "Bouleaux",
            "family": "B\u00e9tulac\u00e9es",
            "description": "Arbre \u00e0 l\u2019\u00e9corce blanche, le bouleau est un pionnier des for\u00eats. Les feuilles sont de forme losange et irr\u00e9guli\u00e8rement dent\u00e9es. Ses fruits sont des c\u00f4nes allong\u00e9s de 10 cm de longueur se d\u00e9sagr\u00e9geant sur l\u2019arbre, dress\u00e9s puis pendants. Le tronc est souvent tordu.\n\nVotre mission : Trouver une esp\u00e8ce de Bouleau et photographier son \u00e9corce !",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/1-les-outils\/apprentissage\/bouleau\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n- arbre ou arbrisseau \n- feuilles losangiques\n- \u00e9corce d'un blanc sale\n- fruits (c\u00f4nes) assez allong\u00e9s devenant pendants voir d\u00e9sagr\u00e9g\u00e9s\n- tronc souvent tordu\nTaille : de 1 \u00e0 30 m\u00e8tres"
        }
    },
    {
        "id": 46,
        "num": "4",
        "title": "Ch\u00eane massif",
        "plural": 0,
        "difficulty": 0,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "feuillu"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "03",
                "endAt": "11"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "20",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95",
            "2a",
            "2b"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "",
            "title": "Ch\u00eane",
            "family": "Fagac\u00e9es",
            "description": "Cet arbre mesurant de 25 \u00e0 35 m\u00e8tres est l'un des plus r\u00e9pandus en France.\nLes esp\u00e8ces de Ch\u00eane sont pour la plupart \u00e0 feuilles caduques, exception faite pour le Ch\u00eane-li\u00e8ge et le Ch\u00eane vert. Alternes, les feuilles caduques ont des bords lob\u00e9s ondulants voire pointus comme chez le Ch\u00eane rouge ou  le Ch\u00eane des marais.\nAu sol, cherchez ses fruits, appel\u00e9s aussi glands, chus \u00e0 maturit\u00e9 au pied de l\u2019arbre et dont il reste parfois le petit chapeau (cupule) pour certains Ch\u00eanes.\n\nVotre mission : Trouver un ch\u00eane et prendre une photo de ses feuilles ou de ses glands !",
            "url": "http:\/\/biodiversite-foret.fr\/1-les-outils\/apprentissage\/chene\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n- grand arbre \n- feuilles lob\u00e9es pour les esp\u00e8ces \u00e0 feuillage caduque\n- \u00e9corce g\u00e9n\u00e9ralement fissur\u00e9e avec le temps pour les esp\u00e8ces les plus communes\n- fruits (glands) ovo\u00efdes entour\u00e9s \u00e0 la base d'une cupule\nTaille : 5 \u00e0 40 m\u00e8tres"
        }
    },
    {
        "id": 47,
        "num": "5",
        "title": "Salade de fruits !",
        "plural": 1,
        "difficulty": 0,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "feuillu",
            "prairies"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "01",
                "endAt": "12"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "20",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95",
            "2a",
            "2b"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "",
            "title": "Les fruits",
            "family": "",
            "description": "Les fruits ne se rencontrent pas que dans les vergers ! Vous pourrez aussi en observer en for\u00eat. Organes issus de la fleur contenant les graines, les fruits se d\u00e9veloppent sur les plantes \u00e0 fleurs, que ce soient des arbres, des arbustes ou des herbac\u00e9es. \nEn for\u00eat, les fruits peuvent \u00eatre charnus comme les myrtilles ou sec comme les ch\u00e2taignes. \nParmi les fruits secs, certains s\u2019ouvrent naturellement \u00e0 maturit\u00e9 et lib\u00e8rent leurs graines, ce sont des gousses ou des capsules. D\u2019autres, les ak\u00e8nes, ne s\u2019ouvrent pas et tombent ou s\u2019envolent avec leur(s) graine(s) comme par exemple les samares \u201ch\u00e9licopt\u00e8res\u201d des \u00e9rables.\n\nVotre mission : Prendre un clich\u00e9 d\u2019un fruit de la for\u00eat !",
            "url": "https:\/\/biodiversite-foret.fr\/1-les-outils\/apprentissage\/fruits\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n- sur toutes les plantes \u00e0 fleurs\n- contient les graines\n- fruit charnu avec ou sans noyau, ou sec de type gousse ou capsule ou ak\u00e8ne\n- ouverture (d\u00e9hiscence) automatique ou non\n\n"
        }
    },
    {
        "id": 48,
        "num": "6",
        "title": "Ca pique !",
        "plural": 1,
        "difficulty": 0,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "conifere"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "01",
                "endAt": "12"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "20",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95",
            "2a",
            "2b"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "",
            "title": "Les conif\u00e8res et leurs aiguilles",
            "family": "Conif\u00e8res",
            "description": "Les Conif\u00e8res sont des arbres pouvant mesurer jusqu\u2019\u00e0 30 m\u00e8tres en France. La plupart portent des feuilles en aiguilles, le plus souvent persistantes (c\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019elles tombent tout au long de l\u2019ann\u00e9e) ou parfois caduques comme dans le cas du M\u00e9l\u00e8ze.\nLes aiguilles, portant deux lignes blanches, sont r\u00e9parties de part et d'autres du rameau chez le Sapin, dispos\u00e9es en spirale autour du rameau chez l'Epic\u00e9a, en touffes vert-glauque chez le C\u00e8dre, ou regroup\u00e9es par 2 \u00e0 5 sur des rameaux nains chez les Pins.\n\nVotre mission : Prendre un clich\u00e9 de conif\u00e8re et observer le type de ramification des aiguilles !",
            "url": "https:\/\/biodiversite-foret.fr\/1-les-outils\/apprentissage\/ca-pique\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n- arbre ou arbuste r\u00e9sineux\n- feuilles en aiguilles aux formes et nombres vari\u00e9s\n- feuillage persistant except\u00e9 chez le M\u00e9l\u00e8ze qui perd ses aiguilles en automne\n\n "
        }
    },
    {
        "id": 49,
        "num": "7",
        "title": "Pomme de pin !",
        "plural": 1,
        "difficulty": 0,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "conifere"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "01",
                "endAt": "12"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "20",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95",
            "2a",
            "2b"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "",
            "title": "Les pins et leurs c\u00f4nes",
            "family": "Pinac\u00e9es",
            "description": "Parmi les Conif\u00e8res (plus commun\u00e9ment appel\u00e9s les r\u00e9sineux), les Pins se reconnaissent \u00e0 leurs aiguilles relativement longues et regroup\u00e9es par 2, 3, 4 ou 5 au bout d\u2019un rameau nain. Ils portent des inflorescences m\u00e2les avec des \u00e9tamines et des inflorescences femelles constitu\u00e9es d\u2019\u00e9cailles. Apr\u00e8s f\u00e9condation, ces \u00e9cailles se lignifient et durcissent, l\u2019ensemble formant un c\u00f4ne plus connu sous le nom de pomme de pin. Les c\u00f4nes abritent les graines du pin et tombent \u00e0 terre bien apr\u00e8s que ces derni\u00e8res soient arriv\u00e9es \u00e0 maturit\u00e9.\n\nVotre mission : Trouver un pin et prendre un clich\u00e9 d\u2019un c\u00f4ne ",
            "url": "https:\/\/biodiversite-foret.fr\/1-les-outils\/apprentissage\/pomme-de-pin\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n- arbre r\u00e9sineux\n- feuilles persistantes en aiguilles regroup\u00e9es par 2 \u00e0 5 sur des rameaux nains\n- c\u00f4nes persistant sur les rameaux apr\u00e8s maturation\nTaille : 20 \u00e0 50 m\u00e8tres\n\n"
        }
    },
    {
        "id": 50,
        "num": "8",
        "title": "Bois recycl\u00e9 !",
        "plural": 0,
        "difficulty": 0,
        "environments": [
            "sous_bois"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "01",
                "endAt": "12"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "20",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95",
            "2a",
            "2b"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "",
            "title": "Le bois mort et ses d\u00e9composeurs",
            "family": "",
            "description": "Souches, branches mortes ou troncs d\u00e9p\u00e9ris, le bois mort est facilement reconnaissable en for\u00eat. Il est le r\u00e9sultat de la lente d\u00e9composition r\u00e9alis\u00e9e par des micro-organismes, des champignons comme l\u2019Amadouvier et de divers insectes xylophages. En recyclant la mati\u00e8re sur site, il contribue \u00e0 am\u00e9liorer la fertilit\u00e9 du sol de la for\u00eat.\nLe bois mort est le lieu de vie de nombreuses esp\u00e8ces : il abrite les d\u00e9composeurs eux-m\u00eames, mais \u00e9galement d\u2019autres organismes qui trouvent en ces derniers une source de nourriture, d\u2019oiseaux qui y font leur nid ou encore d\u2019amphibiens qui y trouvent refuge. La pr\u00e9sence de bois mort en for\u00eat est signe d\u2019une bonne biodiversit\u00e9.\n\nVotre mission : Prendre un clich\u00e9 de bois mort et de ses d\u00e9composeurs pr\u00e9sents (champignon, insectes, oiseaux, \u2026)",
            "url": "https:\/\/biodiversite-foret.fr\/1-les-outils\/apprentissage\/bois-recycle\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n- souche, arbre d\u00e9perissant, branche morte.. \n- pr\u00e9sence d'une faune dissimul\u00e9e (d\u00e9composeurs)\n- pr\u00e9sence de champignons, de mousses et de lichens\n  "
        }
    },
    {
        "id": 51,
        "num": "9",
        "title": "Chapeau",
        "plural": 1,
        "difficulty": 0,
        "environments": [
            "sous_bois"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "03",
                "endAt": "11"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "20",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95",
            "2a",
            "2b"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "",
            "title": "Les champignons",
            "family": "Eumyc\u00e8tes",
            "description": "M\u00eame si nous ne les voyons pas tout au long de l\u2019ann\u00e9e, les champignons sont bel et bien pr\u00e9sents sous nos pieds : un vaste r\u00e9seau de filaments, appel\u00e9 myc\u00e9lium, attend patiemment sous terre que les conditions environnementales soient favorables pour s\u2019aventurer \u00e0 la surface\u2026 Deux myc\u00e9liums vont alors fusionner et former un carpophore (le champignon du langage courant), qui est en r\u00e9alit\u00e9 un amas de filaments de myc\u00e9lium organis\u00e9s !\nVoyez comme les lamelles s\u2019assombrissent au cours de la maturation du champignon, ce sont les spores ! Diss\u00e9min\u00e9es par le vent, elles peuvent rester en dormance et, lorsque les conditions sont ad\u00e9quates, germer et se d\u00e9velopper en nouveaux myc\u00e9liums. Un nouveau cycle commence !\n\nVotre mission : Prendre un clich\u00e9 d\u2019un carpophore de champignon !",
            "url": "https:\/\/biodiversite-foret.fr\/1-les-outils\/apprentissage\/champignon-chapeau\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n- myc\u00e9lium form\u00e9 de filaments ramifi\u00e9s dans le sol\n- partie visible constitu\u00e9 d'un chapeau avec ou sans pied\n- lamelles ou tubes sous le chapeau\nTaille : Jusqu'\u00e0 20 centim\u00e8tres"
        }
    },
    {
        "id": 52,
        "num": "10",
        "title": "Champignons perch\u00e9s !",
        "plural": 1,
        "difficulty": 0,
        "environments": [
            "feuillus",
            "coniferes",
            "sous_bois"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "01",
                "endAt": "12"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "20",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95",
            "2a",
            "2b"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "",
            "title": "Champignons d'arbres",
            "family": "Ascomyc\u00e8tes",
            "description": "Si les bolets et les girolles se trouvent g\u00e9n\u00e9ralement au pied des arbres, d'autres champignons poussent sur leur tronc. Dr\u00f4les de formes, de couleurs, doux ou rugueux, ces champignons s\u00e8chent souvent sur leur support o\u00f9 ils peuvent rester des ann\u00e9es jusqu\u2019\u00e0 devenir \u00ab durs comme du bois \u00bb ! Tout comme ceux au sol, les champignons d\u2019arbres fructifient lorsque les conditions sont favorables. Ces carpophores ont souvent un pied tr\u00e8s r\u00e9duit au profit d\u2019un gros chapeau !\nPour se nourrir, les filaments (myc\u00e9liums) du champignon s\u2019\u00e9tendent dans le bois et d\u00e9gradent les mol\u00e9cules constituant le bois.\n\nVotre mission : Trouver et prendre un clich\u00e9 d\u2019un champignon sur un arbre !\n",
            "url": "https:\/\/biodiversite-foret.fr\/1-les-outils\/apprentissage\/champignon-perche\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n- champignon avec un pied minuscule ou invisible\n- chapeau perch\u00e9 sur le tronc ou sur les souches\n- peut durcir et rester pendant des ann\u00e9es\nTaille : jusqu'\u00e0 10 centim\u00e8tres"
        }
    },
    {
        "id": 53,
        "num": "11",
        "title": "\u00c7a mousse !",
        "plural": 1,
        "difficulty": 0,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "milieu_humide"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "01",
                "endAt": "12"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "20",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95",
            "2a",
            "2b"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "",
            "title": "Les mousses terrestres",
            "family": "Bryophytes",
            "description": "Les mousses sont des plantes appartenant au groupe des bryophytes, caract\u00e9ris\u00e9 par l\u2019absence de syst\u00e8me vasculaire. Pas de vaisseaux conducteurs ou de racines chez ces v\u00e9g\u00e9taux, mais des structures appel\u00e9es rhizo\u00efdes dont le r\u00f4le principal est l\u2019adh\u00e9sion au substrat !\nRegardez sur le sol, les pierres, les arbres ! Les mousses sont partout en for\u00eat pour peu qu\u2019il y ait de l\u2019humidit\u00e9, et cachent souvent une grande biodiversit\u00e9, telles que petits col\u00e9opt\u00e8res ou mollusques\u2026\n\nVotre mission : Prendre un clich\u00e9 de mousse, et peut-\u00eatre d\u2019une autre esp\u00e8ce cohabitant avec les mousses (animal, plante ou champignon).",
            "url": "https:\/\/biodiversite-foret.fr\/1-les-outils\/apprentissage\/mousse\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n- aspect fibreux\n- tige feuill\u00e9e \u00e0 croissance continue (pas de racine)\n- en peuplement sur un arbre, la roche, un mur ou en pied d'un arbre\n- pr\u00e9sence de microfaune\nTaille : quelques centim\u00e8tres"
        }
    },
    {
        "id": 54,
        "num": "12",
        "title": "Les ailes de la for\u00eat",
        "plural": 1,
        "difficulty": 0,
        "environments": [
            "sous_bois",
            "milieu_humide",
            "clairiere",
            "lisiere",
            "prairie"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "01",
                "endAt": "12"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "20",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95",
            "2a",
            "2b"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "",
            "title": "Les foug\u00e8res",
            "family": "Pt\u00e9ridophytes",
            "description": "Plantes vasculaires ancestrales ne produisant ni fleurs ni graines, les foug\u00e8res ont des tiges qui courent horizontalement au niveau ou juste en dessous de la surface du sol (elles sont souvent dites tra\u00e7antes).\nLeurs feuilles donnent l\u2019effet de grandes ailes v\u00e9g\u00e9tales qui se d\u00e9plient dans la for\u00eat.\nDe nombreuses esp\u00e8ces de foug\u00e8res sont \u00e9piphytes, c\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019elles poussent accroch\u00e9es \u00e0 d\u2019autres plantes comme des arbres par exemple.\n\nVotre mission : Trouver une foug\u00e8re largement \u00e9tendue, et discr\u00e8tement cach\u00e9(e), prendre une photo d\u2019animal (micro ou macrofaune) y logeant !",
            "url": "https:\/\/biodiversite-foret.fr\/1-les-outils\/apprentissage\/fougeres\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n- plante feuill\u00e9e \u00e0 tige souterraine ou rampante \u00e0 la surface du sol\n- feuilles (frondes) en forme d'ailes v\u00e9g\u00e9tales, plus ou moins divis\u00e9es, pouvant atteindre 2 m\u00e8tres\n- feuilles sous forme de crosse \u00e0 l'\u00e9tat jeune\n- reproduction assur\u00e9e par des spores\n- pr\u00e9sence de microfaune\n"
        }
    },
    {
        "id": 55,
        "num": "13",
        "title": "Sac de spores !",
        "plural": 1,
        "difficulty": 0,
        "environments": [
            "sous_bois"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "05",
                "endAt": "09"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "20",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95",
            "2a",
            "2b"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "",
            "title": "Les spores des mousses et des foug\u00e8res",
            "family": "",
            "description": "Les mousses et les foug\u00e8res ont la particularit\u00e9 de produire des cellules capables de donner de nouveaux individus sans f\u00e9condation : les spores.\nChez les foug\u00e8res, les organes producteurs forment en \u00e9t\u00e9 des \u201csores\u201d, amas jaunes sur la face inf\u00e9rieure des feuilles, qui foncent \u00e0 maturation. A la fin de l\u2019\u00e9t\u00e9, ces organes sont pr\u00eats \u00e0 s\u2019ouvrir pour lib\u00e9rer les spores au vent et permettre la germination de nouvelles foug\u00e8res.\nChez les mousses, une fine tige verticale surmont\u00e9e d\u2019une petite structure ovale se d\u00e9veloppe : le sporophyte. C\u2019est cet organe qui lib\u00e8re les spores \u00e0 maturit\u00e9.\n\nVotre mission : Trouver des mousses ou des foug\u00e8res et photographier les spores sous les feuilles des foug\u00e8res !",
            "url": "",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n- foug\u00e8res : amas arrondis ou  lin\u00e9aires de spores jaunes sous les feuilles \n- mousses : tige \u00e0 terminaison ovo\u00efdes\n\n"
        }
    },
    {
        "id": 56,
        "num": "14",
        "title": "Bain de soleil",
        "plural": 1,
        "difficulty": 0,
        "environments": [
            "clairiere",
            "lisiere",
            "prairie"
        ],
        "seasons": [
            {
                "startAt": "01",
                "endAt": "12"
            }
        ],
        "departements": [
            "01",
            "02",
            "03",
            "04",
            "05",
            "06",
            "07",
            "08",
            "09",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "20",
            "21",
            "22",
            "23",
            "24",
            "25",
            "26",
            "27",
            "28",
            "29",
            "30",
            "31",
            "32",
            "33",
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
            "38",
            "39",
            "40",
            "41",
            "42",
            "43",
            "44",
            "45",
            "46",
            "47",
            "48",
            "49",
            "50",
            "51",
            "52",
            "53",
            "54",
            "55",
            "56",
            "57",
            "58",
            "59",
            "60",
            "61",
            "62",
            "63",
            "64",
            "65",
            "66",
            "67",
            "68",
            "69",
            "70",
            "71",
            "72",
            "73",
            "74",
            "75",
            "76",
            "77",
            "78",
            "79",
            "80",
            "81",
            "82",
            "83",
            "84",
            "85",
            "86",
            "87",
            "88",
            "89",
            "90",
            "91",
            "92",
            "93",
            "94",
            "95",
            "2a",
            "2b"
        ],
        "taxon": {
            "cd_nom": "",
            "title": "Clairi\u00e8res et lisi\u00e8res",
            "family": "",
            "description": "Vous \u00eates en pleine for\u00eat, et voici soudain que les arbres laissent place aux herbes folles et aux fleurs, et que le soleil s\u2019invite jusqu\u2019au sol\u2026 Bienvenue dans une clairi\u00e8re foresti\u00e8re, \u00e0 moins qu\u2019il ne s\u2019agisse de la lisi\u00e8re d\u2019un bois. Ces zones de transition \u00e0 la crois\u00e9e de deux milieux participent \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre de la for\u00eat et constituent des zones refuges pour certains animaux et v\u00e9g\u00e9taux.\nLe grand T\u00e9tras parade dans les clairi\u00e8res durant la saison des amours et certains papillons tels que le Citron, le Machaon ou le Petit Mars changeant sont adeptes des clairi\u00e8res et lisi\u00e8res des for\u00eats.\n\nVotre mission : Prendre d\u2019une plante ou d\u2019un animal de clairi\u00e8re ou de lisi\u00e8re.",
            "url": "https:\/\/biodiversite-foret.fr\/1-les-outils\/apprentissage\/soleil\/",
            "characteristic": "Caract\u00e8res distinctifs :\n- zone de transition entre la for\u00eat et un milieu plus ouvert\n- pr\u00e9sence d'esp\u00e8ces sp\u00e9cifiques\n"
        }
    }
]